---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۳۸۹
---
# غزل شمارهٔ ۱۳۸۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>محوگریبان ادب‌کی سر به هر سو می‌زند</p></div>
<div class="m2"><p>موج‌گهر از ششجهت بر خویش پهلو می‌زند</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>واکردن مژگان ادب می‌خواهد از شرم ظهور</p></div>
<div class="m2"><p>اول دراین گلشن بهار از غنچه زانو می‌زند</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>زبن باغ هرجا وارسی جهل است با دانش طرف</p></div>
<div class="m2"><p>بلبل به چهچه‌گرتند قمری به‌کوکو می‌زند</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>تا چرخ و انجم ثابت است از خلق آسایش مجو</p></div>
<div class="m2"><p>اندیشهٔ داغ پلنگ آتش به آهو می‌زند</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>تا آمد و رفت نفس می‌بافت وهم پیش و پس</p></div>
<div class="m2"><p>ماسوره چون بی‌رشته شد بیرون ماکو می‌زند</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>پست و بلند قصر ناز از هم ندارد امتیاز</p></div>
<div class="m2"><p>آن چین مایل از جبین پهلو بر ابرو می‌زند</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>شکل دویی پیدا کنم تا چشم بر خود واکنم</p></div>
<div class="m2"><p>هر سور‌هٔ تمثال من آیینهٔ او می‌زند</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>داغم مخواه ای انتظار از تهمت افسردگی</p></div>
<div class="m2"><p>تا یاد نشتر می‌کنم خون در رگم هو می‌زند</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>یا رب‌ کجا تمکین فرو شد کفهٔ قدر شرر</p></div>
<div class="m2"><p>آفاق‌ کهسارست و سنگم بر ترازو می‌زند</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>بیدل گران افتاده است از عاجزی اجزای من</p></div>
<div class="m2"><p>رنگی‌ که پروازن دهم چون شمع بر رو می‌زند</p></div></div>